[
  {
    "question": "Triết học ra đời ở đâu?",
    "answer": "Phương Đông và Phương Tây."
  },
  {
    "question": "Triết học ra đời vào khoản thời gian nào?",
    "answer": "TK VIII-TK VI trước CN."
  },
  {
    "question": "Ý thức Triết học xuất hiện từ đâu?",
    "answer": "Từ tồn tại xã hội."
  },
  {
    "question": "Với tư cách là một hình thái ý thức xã hội, Triết học có nguồn gốc từ đâu?",
    "answer": "Nguồn gốc nhận thức và nguồn gốc xã hội."
  },
  {
    "question": "Nói đến nguồn gốc nhận thức của Triết học là nói đến vấn đề gì?",
    "answer": "Sự hình thành, phát triển của tư duy trừu tượng."
  },
  {
    "question": "Triết học có xuất hiện trong xã hội mông muội dã man không?",
    "answer": "Không."
  },
  {
    "question": "Triết học ra đời khi nền sản xuất xã hội như thế nào?",
    "answer": "Có sự phân công lao động và loài người đã xuất hiện giai cấp."
  },
   {
    "question": "Triết học là thuật ngữ được sử dụng lần đầu tiên trong trường phái nào?",
    "answer": "Socrates (Xôcrát)."
  },
   {
    "question": "Ở Trung Quốc, chữ Triết có ý nghĩa là gì?",
    "answer": "Là truy tìm bản chất của đối tượng nhận thức, thường là con người, xã hội, vũ trụ và tư tưởng."
  },
  {
    "question": "Ở Ấn Độ, chữ Triết có ý nghĩa là gì?",
    "answer": "Hàm ý là tri thức dựa trên lý trí, là con đường suy ngẫm để dẫn dăt con người đến với lẽ phải."
  },
  {
    "question": "Ở Phương Tây, chữ Triết có ý nghĩa là gì?",
    "answer": "Nghĩa là yêu mến sự thông thái, giải thích vũ trụ, định hướng nhận thức và hành vi, khát vọng tìm kiếm chân lý của con người."
  }
]
